當「帝制派」取代建制派

當「帝制派」取代建制派
（添馬男） - 添馬男

論壇

據稱，習近平近日多次就香港事務下達直接指令。資料圖片

全國人大昨日下午表決通過修憲，取消國家主席任期限制。草案以接近全票通過，近3,000名代表中僅兩票反對及三票棄權。《人民日報》隨即發表社論，指修憲「為民族復興提供有力憲法保障」，並強調修憲實踐「黨領導立法、保證執法、帶頭守法」，是「人民當家作主」及「依法治國」的生動體現。

習帝微觀直接管治

同一日香港進行立法會補選，在主流媒體及政府冷處理之下，市民反應冷淡，投票率低於換屆選舉。對泛民能否保住原本四席，大家都十分擔心，但即使奇蹟地重奪四席，大家亦不要再幻想香港有寬鬆政治環境。

因為習近平永續執政，將會建立民粹式獨裁政權。個人崇拜及集權一套政治文化，肯定會全面入侵香港，而香港管治中心再不會分西環、中環；資本家亦不會再分紅色資本、本地華資，因為香港只有一個管治中心，就是習帝，香港只有一個派系，就是「帝制派」，而不是建制派。

周日補選可見整個選舉就是香港人抗衡中共黨國機器，台前的候選人可以是陳家珮、鄭泳舜，毫無全港知名度，也沒有政治能力，只要配上黨國選舉機器，阿茂阿壽也可以成為議員。

哪一個政黨、跟葉劉還是跟李慧琼，分別也不大，講到底只不過是借殼上市，幕後另有莊家操盤。以周日港島選舉為例，整個選舉機器同新民黨無關，內地大媽、粗口黑幫、同鄉會社團，成套「架生」都是反佔中那套維穩機器，現在是國家隊上場踢！

由1985年英治時期推行的代議政制，開始出現了質變。以往所謂建制派，是親香港建制，即使是親共左派勢力，也是按照本地選舉遊戲規則去玩，成立政黨、組織支部、吸納黨員、經黨內培育評核再派出來參選。

今次港島陳家珮模式是掛着新民黨名義，實際根本不需要本地政黨，只要是共產黨支持，由黨國機器助選，所以才有全港島紅色大媽義工。帝制派取代建制派，令西環直接取得香港政治領導權，高度自治消失，由林鄭到民建聯、工聯會、葉劉、湯家驊，全部聽命於習帝系統，由習帝通過中聯辦主任王志民直接管治。

王主任自己透露習帝微觀管理方式，直接指示西環辦事，包括饒宗頤逝世、九巴車禍及回信少年警訊。這種直接管治模式比殖民地年代間接管治大倒退，以往由英首相直接命令港督執行某項政策，十分罕見。

可想而知，為建立絕對權威、個人崇拜，香港過去的自由、民主及人權法治，如芒在背，令獨裁者不大高興，銅鑼灣書店事件已經是最佳例證。《國歌法》、《國旗法》及廿三條立法已經寫在牆上，學校及公務員洗腦將全速進行，公共財政將用於更多大白象工程、創科投資、一帶一路融資項目。這些未來圖像，毋須水晶球。

個人獨裁管治，比起由國務院港澳辦官僚負責的港澳事務，有更大的不確定性，政策會有大幅度變化。

在習近平永續執政下，香港的議會選舉，不論結果如何，這個「香港大敗局」，已經注定！

添馬男